\thispagestyle{plain}
\index[in]{Die Eisenfaust am Lanzenschaft}
\index[in]{Der Grenzlandwimpel}

%\begin{tabbing}
%1. Die \=Eisen\=faust am \=Lan\=zen\=schaft, die \=Z"ugel \=in der \=Linken.\kill
%\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
%1. Die Eisenfaust am Lanzenschaft, die Z"ugel in der Linken.\\

%So sprengt des \=Reiches \=Rit\=ter\=schaft, und \=ihre \=Schwerter \=blinken.\kill
%\>\bf D\>\bf C\>\bf D\>\bf e\>\bf C\>\bf D\>\bf e\\
%So sprengt des Reiches Ritterschaft, und ihre Schwerter blinken.\\ \\

%Ref.: /: \=He\=ja, \=he he\=ja, und \=ihre \=Schwerter \=blinken. :/\kill
%\>\bf G\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
%Ref.: /: Heja, he heja, und ihre Schwerter blinken. :/\\
%\end{tabbing}

\beginsong{Der Grenzlandwimpel}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dieeisenfaust} 

\beginverse
2. Die \chord{e}Balken\chord{D}kreuz, das \chord{C}schwar\chord{D}ze \chord{e}fliegt, vo\chord{C}ran auf \chord{D}weißem \chord{e}Grunde. \\
Verloren \chord{D}zwar, doch \chord{C}un\chord{D}be\chord{e}siegt, so \chord{C}klingt uns \chord{D}seine \chord{e}Kunde. \\
\endverse

\beginverse
3. Es \chord{e}flattert \chord{D}hell im \chord{C}Mor\chord{D}gen\chord{e}wind und \chord{C}grüßt der \chord{D}Grenzen \chord{e}Lande, \\
grüßt die, die \chord{D}uns're \chord{C}Brü\chord{D}der \chord{e}sind, trotz \chord{C}Schmach und \chord{D}Not und \chord{e}Schande. \\
\endverse

\beginverse
4. Es \chord{e}fliegt vo\chord{D}raus im \chord{C}Rit\chord{D}ters\chord{e}kleid und \chord{C}mahnet \chord{D}uns zum \chord{e}Streiten \\
für die ver\chord{D}lor'ne \chord{C}Herr\chord{D}lich\chord{e}keit, drum \chord{C}Wimpel \chord{D}flieg, wir \chord{e}reiten. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Worte: Willi Nuser, 1935\\
	Weise: Robert Götz\\
	GB: 57
\end{angaben}

